[放負] 窮人唔好生仔係千古不變嘅道理

同屋企人住緊公屋，讀緊大學。
18歲之後父母話要經濟獨立所以已經冇零用錢依支歌仔唱

宜家學費生活費一直要自己死撐，每日放學都狗衝去私補賺個雞碎咁多。對住一班怪獸家長每日都好唔開心。

由細到大幾唔夠錢洗都未試過攤大手板問爸媽攞錢，因為我知佢地都生活艱難。

但近幾個月要睇醫生，學生開始少，我入不敷支。過年嗰個月終於開口問可唔可以俾少少錢我過活。佢地冇回應過直情ignore咗我，宜家日日都死頂數住户口仲剩幾多，好著緊錢，覺得自己害緊男朋友要對住我依個死慳妹。

絲打我都係咁一路走來
放心，你之後會比同年嘅人touch好多，我明嗰種辛苦，但唔係壞事嚟

不過眼見人地有時間培養興趣，玩吓其他嘢，你只可以無法止息地賺賺賺，係好辛苦的

Tough

無錢比就無錢比啦
講乜撚要經濟獨立
窮人最興講呢類垃圾terms

大個捱完咪撚理佢地

多謝你呀 其實都係一時諗唔通 自己一放學就狗衝去私補晚晚起碼9點先有得開始做功課，仲要俾阿媽鬧點解咁夜，是咪做deadline fighter。我想嘅咩

咁我知佢地都係為我好嘅，btw我中三暑假就去咗返waitress，賺嘅第一桶金拎嚟慢慢met咗我三四個月，阿媽就三四個月都冇俾錢我洗。 從來中學獎學金幾多都好都唔係落我袋

我都好頹氣心諗以後點俾得落家用 但又真係佢地一手一腳凑大我

為你女
你參考下身邊中產既同學
佢地父母會唔俾錢佢為佢好
有，都係極少數
咪再掩飾堆窮撚dna啦

好*

你都係半工讀養自己，關佢地撚事

啲同學仔個個都冇金錢顧慮，食餐飯都好似開心過我咁

咁十八歲之前佢地都付出咗好多

你都算奇蹟，環境咁都讀到u, 個人能力一定強，
加油啦，搵個有錢男朋友

計住計住百幾蚊已經算好貴，人諗我一個鐘都賺唔到百幾，成日計住計住

呢種心態同滋味我好明白

搵Grp嘅補習case

頂住啦，我好多年前都係咁，日日做補習為生存，被迫自給自足
我而家做到有自己的補習社，冇出路都係一種出路

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

I know that feel
身邊啲人仲係屋企人俾緊零用錢 但我就day off用黎返工
唯有安慰下自己 咁大個人獨立啲係好事黎 唔洗靠屋企人

窮人起跑綫輸哂啦，但唔好氣餒唔好放棄自己。

補習雖然錢較多，但不穩定又傷神
搵下餐飲零售果D，對你未來工作都係一種經驗

On撚9，做餐飲零售好撚影響學業，除非飯都無得開，焗住做

接濟下你
咩病？

I know that feel
從細到大都冇零用
自己星期六日去打工
宜家去讀U乜都係自己出
屋企情況由細到大都講到心知肚明
我都唔好意思問阿媽攞
戶口長期唔超過四位數
而家得返三位數（幾百

你番到咁夜仲問番你轉頭係咪做Deadline Fighter?

冇撚病呀
呢啲老豆老母真係

學費有grant 政府畀架喎
仲額外每年派8000蚊，再加車船津貼
如果只係應付日常基本洗費，每個星期係咁意做幾個鐘補習都夠哂啦

好勵志呀ching

你都幾可憐 要靠上網咁樣踩人嚟拎滿足感，現實生活一定係户口同樣都無嘅人

獨立係好，宜家搞到好似斷兩親咁

收到

同埋grant loan可以入紙申請還款期去到十年定十五年(唔肯定)
畢業後壓力冇咁大，同埋賺通漲
我都仲還緊

私補幾個鐘都有三四百，如果餐飲做足8個鐘先得四舊水。。。

申請咗學資批咗四份一都冇，想死

其實ptgf 幾千一日 真係好大誘惑

留名等睇樓主俾愚孝撚屌

我都冇不孝呀 我會俾家用架

依個真係道德底線問題，點解會有人會用自己嘅青春肉體去換金錢

我都係由細到大都無零用錢 中學定大專都係100$一個星期 飯錢+車錢

但勁多人賣喎，會唔會人地問返妳點解有都唔賣？

幾時去德朗啟晴傳道？

如果生咗仔女先變窮人呢？

grant loan?

仆街，批得4分1姐係唔算窮

咪係
分分鐘層公屋係買左

我覺得只係你父母唔肯比錢你
如果學資批1/4應該唔算十分窮
你仲有比家用?唔好on 居啦

咁考慮得唔夠周詳
都係仆街父母嚟

無400 萬唔好生仔

窮人生育根本就係罪

自己都顧唔掂有乜資格結婚生育

it is not too late if you realized it at your current age.

好過無。。。

就好比好多人都去販毒係咪就等於件事係啱？

唔準呀

我屋企係生完我之後變窮咁點計

新會然

咁緊係做酒店或fine dining 炒散，做老麥就緊係on9啦

不過女仔搵補習易過仔

請善用起底功能

成班狗毒撚一見到人妖就失晒控

父母月入加埋冇三皮，成家户口加埋都冇五皮。
諗唔明點會無全資，無樓無地無炒賣股票。

利申，句句屬實

唔做呀雞蟲

有咩問題？

絲呀 絲呀

你non mean loan咪唔洗理學費住

生活費解決咗先

要還成廿皮，好頭痕

逐個月還少少 全世界最低息 有咩咁頭痕呢請問

你個屎忽窿就絲

都唔明你做乜尻

嫁個有錢人,你咪唔仆街可以生仔囉.

唔想害咗小朋友

仲未有戴耀庭張gif

果度d人好需要你話佢地知，連登個個都知，唔洗再講

成日都講俾家用起碼要三份之二份糧，又成日話人地個女做tutor月入十幾皮

而家yr幾？

仲有兩年捱

真係覺得出到聲都唔幫下我有啲心涼啫

你係女其實已經好好多
如果係仔 仲要生係呢d屋企真係慘過食屎

典型窮廢老

廢老以為而家仲係果個時代十幾歲出黎做野養全家都得
而家年青人搵既錢根本自己都唔夠洗,
要俾埋屋企仲要未讀完書,咪玩啦
你估好似以前d文盲咁字都唔識多隻出黎做奴隸咩
成日吹奏以前d人捱得,屌你今時今日如果仲好似佢地咁過,
真係咁就一世,以前都話儲下錢好多都做生意,買樓炒樓上岸,
而家如果冇屋企人幫,你發到圍真係勁到痴線,勁到唔正常果隻

比3份2 彩佢都有味，頂多比幾千，幫交租就算
另外，咩撚野tutor 有十幾萬
係大學做到prof 級就有，仲要定期publish

除非佢做補習天王，一次教十幾個學生就有姐，吹到

樓主真係建議你揾個男朋友一齊捱，同依家人小d 來往好過，d 價值觀仲係幾廿年前咁，自己窮唔怪自己冇本事，反而怪個女冇本事養埋自己，發達，將依d垃圾思想傳落去

女仔都唔好得去邊，有時想買件衫仔都諗前又諗後

啱呀，細個想買啲咩玩具都一定話唔得。話儲返啲錢留俾我讀大學，宜家大學學費咪又係我自己找數。唉

有男朋友架，一齊咗四年。佢屋企三兄妹係寬裕啲，成日覺得拖累佢

應承我
第時佢地問你拎錢 一蚊都唔好比

雖然我知你好等錢使，但係記著無論如何都要做intern,對你未來前途影響好大，頂多一路做intern一路番part time。 加油！

你搵嘅錢有冇超過5萬？

你每個月大約用幾多錢

😞係，完全明白，屋企又唔肯比錢我買野，又要我自己打工，好慘😞樓又話要結婚先肯買，好想搬出去

三人家庭10年前收入過12000就無full grant,你加埋無二皮幾佢緊係唔比你啦
唔知而家有無加到

係你屋企人拖累你啫，挨多兩年咪諗下計仔同男朋友搬出黎住。
自己嘅出身係改變唔到，但係好多野係可以靠後天努力爭取番黎，唔好俾家庭背景局限自己嘅未來。當家人都唔在乎你嘅前途同健康需要，你又何需係未來嘅日子為家人奉獻出你寶貴嘅收入，倒不如慳番黎交下租啦。

好撚同意
話乜野要經濟獨立唔比錢真係得啖笑，有幾何見到有錢人會同自己仔女講唔比錢你地洗呀要你地經濟獨立

窮人父母=用政府錢供仔女讀書=以為自己出左好多錢
交番廿幾年租+水電煤+比幾舊水飯錢得啦
家用唔洗比

屋企根本當你人肉atm

大約3k左右

有錢人係唔會明白

如果拎綜緩有賺添

諗起，我都係咁..
記得當年一升大學就為學費生活費煩惱..
每日放學去返炒散或者私補..
炒到11/12點.. 先返去.. 搞埋都2/3點先訓到..
第二日又無精神返學..
屋企住公屋，又嘈又多人..
當年捱到胃出血，喺mtr暈咗..

其實細細個已經無零用錢..
就算拍拖，都無錢出街..
一套衫褲著2/3年..
每年最怕就係便服日/旅行日..
因為無出街衫

初戀上過我屋企，知道我屋企窮就同我分手
所以窮人生仔真係害死d仔女..

好在大學識到好好嘅女友..
同我拍拖都唔介意同我食m記/譚仔/街邊嘢..
捱完幾年大學，11 FG 出黎做嘢..
記得10k唔夠，又要俾家用..
屋企人會突然會覺得努力供我讀書..
逼我俾多d家用.. 唉..
當年我又要考牌..
圖書館變成我哋週末拍拖嘅地方，加食下午茶..
之後我又讀埋3大master..
去年上咗車，結埋婚..

真係搬返出黎住，
加埋人工比當年升咗4倍有多，
我先無咁擔心..
不過每次諗返童年，都好像空白咗.. 個心痛痛下..

加油啦！共勉之...

好少留言 見你咁講好似以前自己咁
我舊年grad 一直都好似你咁
冇零用 大學4年都返pt仲返得幾密
因為唔返我就唔夠錢用
幾乎dayoff都係返工
當時有少少鑽牛角尖好睇唔順眼啲唔洗返工 成日有得去玩嘅同學
不過諗深一層鬼叫自己冇錢咩
但都冇計 換個角度諗份pt當係儲工作經驗囉
(所以你份pt最好同你未來工作方向有啲關係 個人覺得)
點都好 加油

冇正式計過，不過未必有50k 咁多，公司開支大
但收入已經比哂屋企駛費，老婆可以賺錢買花戴

所以絕對建議每腐產檢都要keep住check 糧單同稅單

我就係心諗如果第時佢地問我攞錢我都一定會俾，點解宜家捨得咁狠心由得我去死咁

買得起樓仲想點

咁嚴嘅咩 户口13蚊過數都要打爛沙盤問到督

對住阿媽真係好無力，話佢自私又唔係，總之就係成日鍍住啲錢多一分錢都唔肯俾

話叫我學習下第時社會有幾殘酷喎 成世都要壓揸我，我仲要係獨女。

睇字都覺得好苦，希望我捱得出頭天

真係架，望住同學仔day off就行街，放學就食tea優哉游哉咁，自己就係火車站跑去私補。屌

係咁嫁啦，人地summer 去exchange, 你就打工揾錢
人地睇戲食好野你又係打工揾緊錢

樓主加油

真係俾唔到藉口自己大洗

多謝你呀ching

我同你一樣，日日食canteen 頹飯廿蚊幾年了
一個月洗千5 蚊到

唔好咁傻啦，連睇醫生錢都唔願俾，我都真係唔識講。。。你自己認真諗下啦，養_防_

屋企由我入u開始冇俾錢我洗
要我一手一腳自己搵自己洗
雖然學費佢地有比一半
但係每個月要兼顧讀書同返工真係好撚辛苦
眼見身邊啲朋友可以有空閒錢買呢樣買嗰樣真係好撚提子
但係我明白佢哋嘅苦心
但係我真係好撚辛苦啊屌你老母
發洩完畢
臨近暑假繼續過每日翻地盤嘅日子

利申：私樓仔

屋企仲要無飯家庭
每日支出包括兩餐 有時買下早餐/零食 再加交通每日用100蚊都走唔甩
返工出面食lunch點都要四五十
返學日子就食頹飯
好在學校有醫生睇 病左都可以慳少少醫藥費

不過返工有時都有出下bonus (減價期)
高峰時期再pt + 私補
儲到少少錢我都會去玩去下旅行
因為我覺得平時嘅自己實在太慘
有得玩點都要玩下 唔係會好壓抑

比屋企人撚左咁耐都未識醒？

Lm

我想生半打仔女
至少

大學唔洗返工真係好開心
就算返都係為左旅行唔係為左生活
出黎做野已經要做幾十年
連大學果幾年咁寶貴都要做野真係好慘

睇錯一年洗千五左右 我應該再少啲，成日唔食一餐唔食又一餐

我又真係唔忍心佢地老咗冇人照顧，對我好少少得唔得呀

最怕生錯命

唔好癡線啦你

所以窮人唔好生仔，要生女。

女人二次投胎金龜，富幾代仲可以。
無樣做雞都日日幾千。

窮？ travago

你心地唔好咁差啦

唔覺得以前大家族果隻感覺好正咩
依家現代人就算富裕都只係生1,2個
明明以前窮人都生十幾廿個,生活都冇依家咁唔開心

加油
你要頂住

我有睇過你話連登點解咁多口臭撚個post

如果無經濟壓力又真係其樂融融嘅，但今時唔同往日，乜都係錢

連登有愛

加油

不過你申請唔倒grant咩？

仲有錢去旅行買零食就唔算窮啦

絲打要撐住
真心唔知點解總有d人父母係完全唔理自己仔女
明知自己個仔女仲讀緊書 返學仲邊有時間返工？
但竟然可以少少零用錢都唔俾
已經唔係話要求要幾多
係正常飯錢個d都可以係0

其實呢d父母係咪親生 可以連個仔女辛苦唔開心 開餐都有困難既時間都可以唔幫手

我覺得係讀書時候1蚊都唔俾自己既 真係可以諗諗遲下返工洗唔洗俾家用佢地

好辛苦 日日返parttime先得雞水咁多 用少少都好心痛

你捱到讀完大學出黎做野
講番句經濟獨立唔洗比家用唔洗養廢老
到時你就會覺得之前捱得咁辛苦係值得
利申 要比半份糧養廢老，我頂..

同你一樣
試過100蚊過一個星期
大學時期銀行最多都係得2000-3000
不過我就算餓死都唔會問屋企人拎
個陣老豆死左
老母自己一個返工唔會有多餘錢
捱就一定要捱

利伸 已脫貧

完全明白。。。
但其實啊媽都好錫我，所以雖然窮，但我相信關愛方面我啊媽好過啲虎媽多多聲

有時真係唔明佢地諗咩，人地就話肥水不流外人田，得我一粒女都要咁對我 已經想像到十年之後我都會咁樣疲於奔命地工作只為俾家用

諗下買件衫舊幾水又無咗一個鐘頭糧

慘得過住公屋老豆老母明明每人每個月搵2萬但係都可以月月清，
唔係攞去賭就攞去寄比啊婆外家，
我呢個只係閒時番下pt嘅學生銀行戶口都多過佢地兩個加埋，
學費生活費已經唔駛旨意佢地，已經一直借緊Non-mean，
唔知以後點還，見啲同學全部屋企可以供佢地讀書，
我自己就要申請non-mean以後自己慢慢還，感覺真喺好差，
理財觀念同價值觀都完全唔同，話佢地一兩句就一大堆藉口，
再唔係就話你以前邊個比錢你補習，買電腦，我點駛錢我嘅事
同佢地生活真係好辛苦
首抽已經差過人，近排同佢地嘈完真係有衝動跳落街死咗佢算，
等佢地老左冇人養食西北風

我都想阿媽體諒多我少少 以前還好，仲有住家飯食下。18打後好似成個世界唔同咗咁，佢情願同同事去行街食好西都唔返嚟煮餐飯。

屋企家務無人做淨係識鬧，返到嚟見我用電腦又鬧，sem尾好多paper交緊係長期對住部腦打打打，我都唔想做架大佬

係呀屌 上兩個月話鄉下阿婆唔夠錢使叫我寄啲錢返去，阿爸知我辛苦，細細聲話俾幾舊水當心意算數啦。俾阿媽聽到鏟到我地一面屁，又話當鄉下啲親戚係乞衣定點？ 做細嘅有私補有錢盡下孝心唔得咩。但我連佢地咩樣都無咩印象 好灰。

唔明點解覺得私補係人工好撚高，試諗下個到包埋我學費食嘅搭車嘅真係入不敷支架陰公。

18歲前有零用咪算好
真正窮撚係唔會有零用 要額外用錢只有係飯錢車錢度慳出黎

樓主係絲？
你老豆老母無當你係豬咁賣出去就算好啦
出面唔知幾多仆街父母 嫁女當賣女

窮人生仔正仆街！

我嘅所謂零用錢咪就係車錢同飯錢 唔通仲額外俾一筆我娛樂咩

恭喜，宜家要對自己好啲呀巴打

童年返工都係一種回憶

食個飯都無啦 唉好想喊 人地有哂時間溫書 自己收工先溫

我唔係住公屋，住私樓既死窮撚黎，一直都無所謂零用錢，住學校附近行路返學、lunch仆返屋企食，中學都係一蚊都無咁返學

自從我中五暑期工終於有錢係過手，但比老母check實唔可以「亂洗錢」就做自己生活費補習費，中七暑假工就for讀u既生活費

不幸第一年入hd借grant loan，但知自己唔做part time應該唔會夠支撐咁多年既大學生活

而我果陣男朋友（佢屋企人有兩層私樓）嫌我做暑假工都算，入唔倒degree搞到讀hd仲要去做part time係貪錢，你都忙到唔得閒陪我搵錢自己生活都唔得，又唔係要你養我，跟手最後hd final exam 完飛撚埋我，而我入左佢果間degree等佢繼續見倒我督眼督鼻

我都係半工讀.有無咁誇張
你份補習好低人工咩

通常會輸足一世 窮足一世 , 早啲接受

第時出嚟做嘢，一個崩都唔撚俾呢啲廢中廢老啦

中學獎學金
你既努力佢地憑咩攞

我一樣係窮撚屋企捱大，大學開始冇問屋企人拎錢，日常使費靠私補，學費宿費靠借GRANT LOAN，依家每個月都仲還緊錢。

窮唔緊要，屋企人對你差都唔緊要，最緊要你唔好放棄自己
天將降大任於斯人也，必先苦其心志，勞其筋骨，餓其體膚，空乏其身。
當你咁艱苦都捱得過既時間，之後咩都難你唔到。

不過好重要既一點，窮就最好認清現實，搵工黎講如果錢途同興趣不能兼得，就應該以錢途行先，食飽有氣力先好去追尋理想。

有時間既話儘量舖排下CAREER PATH，考MT 又好，AO/EO又好，早啲準備INTERVIEW、筆試，咁樣先有機會脫貧。我就係醒覺得遲，冇一早準備搞到畢業做左半年垃圾港資公司浪費左自己時間。好彩有朋友屌醒我先毅然轉行。

依家進入職場第三年，事業總算捱到出頭，依家平均搵4皮左右，個市況好既時候可以有5皮鬆啲，總算可以過返啲物質充實少少既生活，食飯唔使再點睇價錢牌。

不過有辣有唔辣，份工就困身啲，就算收工/放假去旅行都仲要覆啲撚屌客同MON住個市，同埋都幾大心理壓力， 所以都不能長做，目標做多十年可以做到財務自由，靠被動都夠用，咁就可以去做自己想做既野。

一早block撚左條仆街
位唔係咁撚上架碌撚！

道德
同毒撚食餐飯姐

市價啦，要負擔學費同生活費喎，食個飯搭程車都冇咗一日人工嘅一半啦講真 一個禮拜已經用足六日去私補。都仲係好大壓力，對住班家長敢怒不敢言，又唔敢轉pt

記得個陣阿媽話佢供書教學補習錢又係佢俾，所以俾佢都好理所當然。最衰個濕尻班主任又點撚晒頭話獎學金就應該交俾家長保管

好勵志 我都好想快啲上岸真係做到自給自足。

咁睇嚟每個人嘅價值觀真係好唔同，同一個三五識七嘅男人出街食餐飯俾人掂下手仔抽下水就千幾銀袋袋平安？咁樣出賣色相真係合適咩

比著你成日係條街撞到你朋友仔日日拖住唔同嘅毒撚行街食飯，佢打死話無性交易你都唔撚信啦

想知ching做邊行

各有難處 但睇到住私樓唔知點應sorry